{
    "question": "Perbedaan teori evolusi menurut darwin dan lamarck",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Perbedaan teori evolusi menurut Darwin dan Lamarck</strong> adalah terletak pada latar belakang yang mempengaruhi proses evolusi (perubahan yang terjadi pada makhluk hidup). Menurut Lamarck, evolusi pada makhluk hidup terjadi karena hasil adaptasi makhluk hidup terhadap lingkungannya sedangkan menurut Darwin, evolusi pada makhluk hidup terjadi karena seleksi alam.</p><p><strong></strong></p><h3><strong>Pembahasan</strong></h3><p>Evolusi adalah proses perubahan yang terjadi secara bertahap sehingga sesuatu berubah menjadi bentuk yang lebih kompleks atau berubah menjadi lebih baik. Teori evolusi ini membantu manusia untuk memahami proses terbentuknya suatu organisme atau makhluk hidup yang berkaitan dengan penurunan sifat-sifat dan genetika.</p><p></p><p>Ada beberapa ahli yang meneliti tentang proses evolusi yang terjadi pada makhluk hidup di antaranya yang sangat terkenal adalah <strong>Jean-Baptiste de Lamarck</strong>, seorang ahli biologi berkebangsaan Perancis dan <strong>Charles Robert Darwin</strong>, seorang naturalis dan ahli geologi berkebangsaan Inggris. Menurut Lamarck, proses evolusi terjadi karena hasil adaptasi makhluk hidup terhadap lingkungannya sedangkan menurut Darwin, proses evolusi terjadi karena adanya seleksi alam. Kedua teori ini memiliki perbedaan yang dapat dipahami melalui cara mereka berdua menjelaskan evolusi yang terjadi pada jerapah. </p><p></p><p>Menurut Lamarck, jerapah awalnya memiliki leher pendek kemudian karena kondisi alam di mana sumber makanan berada di ranting-ranting atas pohon maka jerapah-jerapah kemudian beradaptasi dengan mengangkat tubuh dan merenggangkan lehernya untuk mencapai makanannya. Pada akhirnya kebiasaan mereka beradaptasi tersebut menyebabkan perubahan leher jerapah menjadi panjang hingga sekarang. Sedangkan menurut Darwin, jerapah dari awal telah bervariasi jenisnya yaitu ada yang berleher panjang dan berleher pendek, semakin berkurangnya sumber makanan dengan menyisakan makanan yang berada jauh di atas membuat jerapah berleher pendek tidak dapat bertahan hidup sehingga lama kelamaan jerapah berleher pendek akan punah. Hal inilah yang kemudian dijelaskan Darwin sebagai proses seleksi alam yaitu alam menyeleksi individu-individu yang dapat menyesuaikan diri dengan perubahan lingkungan untuk dapat bertahan hidup.</p><p></p><p>Semoga dapat membantu. Selamat belajar!</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Materi tentang Teori Evolusi Lamarck https://brainly.co.id/tugas/6361243, https://brainly.co.id/tugas/7258376</p><p>2. Materi tentang Teori Evolusi Darwin https://brainly.co.id/tugas/10255629, https://brainly.co.id/tugas/5034431, https://brainly.co.id/tugas/12083</p><p>---------------------------</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas : XII SMA</p><p>Mapel : Biologi</p><p>Bab : Evolusi</p><p>Kode kategori : 12.4.7</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-makanan-berserat-dapat-mencegah-konstipasi-916",
            "question": "Mengapa makanan berserat dapat mencegah konstipasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Makanan berserat dapat mencegah konstipasi, karena<strong> makanan berserat membantu tinja (feses) menjadi lunak dan mudah dikeluarkan.\n</strong></p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Konstipasi atau sering disebut sembelit adalah gangguan pada sistem pencernaan di mana seorang mengalami kesulitan dalam buang air besar. Pada kondisi , tinja menjadi kering dan keras sehingga lebih sulit dikeluarkan dari anus. Akibatnya frekuensi buang air besar menjadi berkurang, \u00a0dan saat buang air besar, akan terasa sangat sakit di bagian anus.\n</p><p>Penyebab konstipasi yang paling umum antara lain adalah kurang serat. Ini diakibatkan kurangnya konsumsi makanan yang mengandung serat, seperti buah-buahan dan sayur-sayuran. \u00a0</p><p><strong>Serat yang terdapat dalam makanan membantu untuk mengurangi waktu transportasi sisa makanan dalam usus besar (kolon), meningkatkan massa tinja (feses) dan sekaligus melunakkan tinja agar mudah dikeluarkan</strong>. \u00a0</p><p>Karena itu, diet rendah serat dapat menyebabkan konstipasi, saat tinja menjadi keras dan kering, akibat lamanya sisa makanan lama di usus besar, yang membuat air habis terserap dari tinja.\n</p><p>Dengan meningkatkan makanan berserat, maka komposisi dari tinja akan kembali normal, dan akan lebih mudah dikeluarkan, sehingga menghilangkan konstipasi.\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p>Coba kamu tuliskan pemahamanmu mengenai sistem pencernaan?\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/17584491\n</p><p> --------------------------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kode: 11.4.8\n</strong></p><p><strong>Kelas: XI\n</strong></p><p><strong>Mata Pelajaran: Biologi \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 8 - Sistem Eksresi\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: Konstipasi \u00a0</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-virus-memberbnyak-diri-719",
            "question": "CARA VIRUS MEMBERBNYAK DIRI??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Virus tidak mampu memperbanyak diri di luar sel-sel hidup sehingga \ndikatakan bahwa virus bukanlah makhluk hidup yang dapat hidup mandiri.  \n <br>\nVirus selalu memanfaatkan sel-sel hidup sebagai inang untuk memperbanyak dirinya. Replikasi terjadi di dalam sel inang.  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Virus hanya dapat berkembang biak pada sel atau jaringan hidup. Oleh <br>\nkarena itu, virus menginfeksi sel bakteri, sel hewan, atau sel <br>\ntumbuhan untuk bereproduksi. <br>\nCara reproduksi virus disebut proliferasi atau replikasi. <br>\nPada Bakteriofage reproduksinPada Bakteriofage reproduksinPada Bakteriofage reproduksinPada Bakteriofage reproduksinya <br>\ndibedakan menjadi dua macam :<br>\nyaitu daur litik dan daur lisogenik. <br>\nPada daur litik, virus akan menghancurkan sel induk setelah berhasil melakukan reproduksi, sedangkan pada daur lisogenik, virus tidak menghancurkan sel bakteri tetapi virus berintegrasi dengan DNA sel          <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-pengangkutan-air-dan-garam-mineral-serta-hasil-fot-208",
            "question": "Bagaimana cara pengangkutan air dan garam mineral serta hasil fotosintesis pada tumbuhan lumut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengankutan air dan garam mineral diangkut dari dalam tanah menuju ke daun\u00a0dilakukakan oleh pembuluh xylem. Kemudian di daun terjadi proses fotosintesis\u00a0(proses pembuatan makan sendiri)\u00a0oleh tumbuhan\u00a0dengan bantuan sinar matahari, hasil fotosintesis ini kemudian diangkut oleh pembuluh floem untuk disebarkan ke seluruh tubuh tumbuhan untuk memperoleh energi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-antara-sporangiofor-dan-konidiofor-452",
            "question": "Apakah perbedaan antara sporangiofor dan konidiofor\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sporangiophore, Sporangiafor (pada jamur): hifa yg mempunyai satu atw \nlebih sporangium,kadang-kadang secara morfologis berbeda dri hifa \nvegetatif <br><br>\nConidiophore--&gt;Conidium: spora aseksual jamur tertentu, terputus secara eksternal di ujung hifa khusus(konidiofor)  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dey-klasifikasi-lumut-daun-dari-kingdom-sampai-spesies-apaa-144",
            "question": "Dey, Klasifikasi lumut daun dari kingdom sampai spesies?? \r\n\r\napaa???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span></span>Klasifikasi\nLumut daun<span> (Pogonatum sp):<br></span><span><span>Kingdom\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Plantae</span></span>\n<br><span>\n<span>Divisio\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Bryophyta</span></span>\n<span>\n<span><br>Classis\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Musci</span></span>\n<span>\n<span><br>Ordo\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0: Bryales</span></span>\n<span>\n<span><br>Familia\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Politrichaceae</span></span>\n<br><span>\n<span>Genus\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Pogonatum</span></span>\n<br><span>Species\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Pogonatum sp</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-bagian-bagian-jantung-227",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan bagian-bagian jantung ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Serambi Kiri = ruang dalam jantung yang berfungsi menerima O2 dari paru paru<br><br>Bilik kiri = ruang pada jantung yang berfungsi memompa darah yang kaya O2 ke seluruh tubuh<br><br>Serambi kanan = ruang pada jantung yang berfungsi sebagai penerima CO2 dari seleuruh tubuh<br><br>Bilik kanan = raung pada jantung yang berfungsi memompa darah CO2 ke paru paru<br><br>Katup jantung = sebagai sekat pemisah antara serambi dan bilik sehingga tidak terjadi percampuran darah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keragaman-jenis-dapat-terlihat-dari-adanya-perbedaan-881",
            "question": "Keragaman jenis dapat terlihat dari adanya perbedaan ....?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Bentuk, ukuran, struktur, warna, fungsi organ, jumlah, dan habitat suatu organisme.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "srruktur,bentuk.ukuran....<br><br>SEMOGA MEMBANTU<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-ciri-ciri-marchantia-polymorpha-785",
            "question": "Jelaskan ciri-ciri marchantia polymorpha!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2. Ciri-ciri<br>- Filoid berupa lembaran menyerupai daun.<br>- Thallus seperti pita.<br>- Mempunyai kutikula pada permukaan atas thallus<br>- berumah satu<br>- Kaliptra berbentuk bulat.<br><br>semoga membantu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-respiratori-penting-dalam-perolehan-oksigen-bagi-jaringan-333",
            "question": "Sistem respiratori penting dalam perolehan oksigen bagi jaringan dan sel untuk ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membantu melakukan tugasnya, dan juga dalam proses pembentukan. karna sebagian besar anggota tubuh membutuhkan oksigen",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-tumbuhan-memiliki-pembuluh-pengangkut-tetapi-tidak-memiliki-693",
            "question": "suatu tumbuhan memiliki pembuluh pengangkut tetapi tidak memiliki akar dan daun. tumbuhan apakah itu ? jelaskan alasanmu !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lumut (Bryopsida) punya pembuluh angkut tunggal yg ada di batang,dan belum pnya akar dan daun sejati. <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Lumut. <br><br>\n Lumut tidak mempunyai akar, batang dan daun <br>\nsejati... Akan tetapi ia memiliki pembuluh <br>\npengangkut yang berfungsi untuk mengangkut <br>\nzat-zat seperti air, mineral dsb.<br>lumut itu memiliki akar <br>\nrizoid, batang , dan daun yg bersifat semu, atau <br>\npalsu untuk <br>\nmelangsungkan kehidupannya.  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}